# referendum4dicembre2016-IT

# ITA

## Descrizione

Dump del database MongoDB dei tweet, quasi 1MLN, che abbiamo raccolto per effettuare analisi dei dati per predire il vincitore del referendum costituzionale italiano del 4 dicembre 2016. Il carattere hashtag (#) è stato sostituito con il carattere tilde (~) per permettere il salvataggio.

## Autori

**Marco Comi**: @kin0992 (GitHub & Bitbucket)

**Marco Gravina**: @gravma (Bitbucket) @mgravina1 (GitHub)

# ENG

## Description

MongoDB dump containing almost 1MLN tweets collected to predict the result of the Italian constitutional referendum of 4th December 2016. We replaced the hashtag character (#) with the tilde (~) to correctly save the data.

## Contributors

**Marco Comi**: @kin0992 (GitHub & Bitbucket)

**Marco Gravina**: @gravma (Bitbucket) @mgravina1 (GitHub)
